喺大陸中醫院實習 你問我盡答

Not interesting

天

減

滅

做乜咁睇唔開去大陸醫實習

any nurse to fuck?

浸大學生會單嘢點？

讀得中醫冇得揀 其實會睇多好多唔同病種

暫時唔需要驅風 未見後生係正

我唔係浸大嘅

咁你見到d人屎忽有粒的未

未 但見過賓周同閪有粒的

唔係 再問邊間就要自爆㗎啦

你走啦 冇人想知呀

讀中醫啲人都傻 有得讀都讀西醫啦

利申 表哥讀中醫 畢左業又係返姨丈間中醫舖度做群腳仔

幾錢一個腎

係咪暨南

未有機會瞭解 知嘅再話你知

最叻係你

有幾多紅包收?
回扣唔使問，實習未到你

話咗唔答邊間啦 唔想自爆

而家醫院表面上簽晒聲明話唔可以畀紅包

但暗地裏有冇我都唔知 始終我都係煙腸

我唔叻
不過覺得讀中醫不如讀西醫姐
中醫根本就不如西醫

中醫vs西醫 呢個問題就唔討論 唔想引起駡戰

總之我覺得 不論中西醫 幫到病人就係好醫生

我喺大陸實習 中西醫嘅治療我都識 仲可以做手術

咁你點定義我係中醫定西醫呢？

咁你返黎香港會做中醫定西醫？
西醫好似實習七年？
我淨係知上次有個港大中醫醫死左個肥婆
呀唔係 係個肥婆自己猝死 個中醫唔撚識急救咁

我讀中醫嘅 返到香港就當然做中醫

但我打算會考埋大陸個牌

有機會就兩邊走

至於急救呢個問題 我基本中西醫嘅急救都識

咁你係咪有架車

食多油或者辣野就一定肚痾
睇中醫有無用？

香港有 大陸冇

會有啲用 但最根本嘅方法係食少啲辣嘢同油嘢

所有人食得多油嘢同辣嘢都會痾嘅

尤其係南方人

希望我唔識你

冇

你係咪培正

唔係
你香港屋企係邊區

我覺得呢個話題要停

你讀唔到書，就唔好讀中醫返嚟香港毒自己人呀， 繼續喺大陸打點滴算啦

你喺邊度見到我係讀唔到書？

我打錯字， 我想話你讀唔讀到書都好。。。 D中醫成日自己走去睇西醫

係咪個濕鳩聯招上去讀？

我唔否認香港市面上有一大堆由學院制度培養出嚟嘅黃綠

但請唔好否定所有中醫

你講好多中醫去睇西醫 同樣好多西醫都有睇中醫

唔係

中

咩途徑上去讀？定香港派上去實習？

你就係港語學條冚家剷？

我好睇過好多西醫研究中醫學嘅報告，結果都inconclusive

你話讀中醫但係 懂得 中西醫急救我都驚啦

最怕的一類家自己好多思想入去混合療法不倫不類

呢個唔答啦 唔想自爆

唔知邊個嚟

因為中西醫兩套理論就係南轅北轍

中西醫只有配合冇結合 何來有不倫不類之談呢？

一定有收 但個醫生會好似好怕咁會不斷拒絕 但你係要塞比佢佢都會收 但要拉好曬病床簾同得醫生一個人係到

係香港讀大學讀中醫上去實習
同走返大陸讀中醫+實習係2件事喎

如果係返大陸讀 姐係dse好極有限啦

利申：信中醫

聽講大陸好興見到靚女就全身檢查

有單整穿埋左人地塊處女膜

點解大陸成日唔開燈?

港大係深圳搞果間教學醫院點?

可能有 但見親嘅病人都係窮嘅

我gpa過3.5

啲咸濕醫生嚟 我見過靚女病人 都係幫佢做常規檢查

冇非份之想 暫時

啲人戇鳩 30幾度連冷氣都唔開 然後又臭

我識香港嘅醫生喺嗰度有睇症 佢話幾好

我未去睇過 答唔到你詳情

香港考中醫牌有咩資格？畢左業就可以去考？asso升上大陸讀5年畢業返黎係咪都認？

通常返大陸讀中醫既香港人畢業後會點發展？留係上面搵工做幾年儲經驗先？定即刻返香港

點解好多中醫診症硬係故弄玄虛唔會正面答你咩病，答非所問咁淨係話你依度虛果度弱咁，中醫無病理學？

配合的話歐美國家都 爭住用啦

你仲問？自己冇西醫training資格, 仲問人自己係咪西醫

香港就讀6年 大陸讀5年

兩邊都係讀完可以考牌

但如果你返大陸讀 記得揀間香港認可嘅

我有朋友喺大陸讀 有啲繼續喺大陸讀多幾年

有啲就返香港報master 又有啲直接執業

好睇你自己嘅意願

故弄玄虛嘅原因我諗係因為當中嘅理論唔似西醫咁straight forward 要解釋要好長時間 尤其係啲咩陰陽經絡臟腑等嘅理論 其實中醫都有病理 但唔好以西醫嘅角度去睇一個病

其實 去到大陸實習 就會有西醫training 只係你未了解

仲有嘅係 中西醫冇必要分家 你有兩方便嘅知識 幫到病人 係中係西真係咁重要？

返到香港雖然只係可以用中醫診療手法 但你有充份嘅西醫知識 可以更明確診斷 咁對病人同自己都係一份保障

gpa過3.5同我講既野無衝突
一樣可以dse炒咗

只可以話你而家努力讀書
或者考試好簡單

隨你點講 你咁諗開心啲我唔會阻你

加油 我都係香港既大學讀中醫
實習果一年真係最開心既日子，好好享受

巴打 共勉之

我轉左行喇 中醫界靠你地

疲勞性既聲沙 中醫會用咩方法幫助解決

巴打轉咗去做咩？

你如何得知你心腎不交？自己上網睇症狀？

如果呢個情況多數內服藥搞掂

巴打份工係成日講嘢？

係

D人話1-3點係護肝, 3-5點就護咩護咩內臟

咁如果我成個作息shift後2個鐘

姐係dinner 7點變做9點食, 訓覺11點變做1點...

咁會唔會變左做3-5點護肝?

唔自爆啦
可能我地同一間U

首先要排除聲帶 喉嚨嘅實質性病變

然後再辨證 主要分氣虛或陰虛

根據你嘅證再治療 內服藥同時配合針灸 外用藥等

中醫認為人體五臟六腑係對應大自然嘅

你推遲個作息都唔會幫到你改變內臟嘅作息時間

作息規律最重要

戴個頭盔 除非巴打長時間喺另一個時區生活 身體就會慢慢適應

氣虛既話通常會配合咩治療

內地大學grad既，係人都知係dse失敗，完全冇信心入去睇，，係都睇香港grad既先

身邊有個弱智親戚dse 5分都冇
都入左大陸中醫大學
新年返到黎打曬飛機話自己大學生
又話自己中醫師
我對香港中醫前景感到擔憂

之前有新聞話中醫人口過剩
我心諗咁q多庸醫，梗係過剩，如果計醫術高明既話，係非常不足

OP去實習啫

主要以補氣內服藥為主 但我睇唔到你真係 唔可以畀個明確嘅診斷你

另外你可以考慮每日瞓之前做腹式呼吸 做嗰陣可以幻想吓 有道氣運入肚臍下面 但呢個方法一定要堅持

呢個係事實 大把dse失敗者上大陸讀 但我都識啲人26 27分上大陸讀 兩者都有 當然失敗者為大多數

庸醫唔單係中醫 西醫亦都有 但我好認同你幾分嘅人上去讀中醫 但dse分數只係一個參考因素 唔排除佢去到大陸讀會比心機

同埋我同大陸嘅大學曾經交流過 好多呢啲幾分上去讀嘅每次考試都係出貓 佢可以畢到業 呢個係無可厚非

然後嘅係 喺邊度讀完中醫課程都好 一定要喺香港考個牌先可以執業 所以考牌呢一關又會篩走啲人

至於出到嚟執業嘅庸醫 我就唔方便評論 畢竟佢有實力考到牌 但係唔係一個好中醫 病人嘅反應係最反映到

再者 我都覺得感該收緊考牌個標準 或者考試難度可以上升吓

我只係一個有心搞中醫嘅人

其實每間大學出嚟嘅重要性冇你哋想像中咁大 每間大學嘅課程都差唔多

再者希望你哋知道只係讀完個bachelor嘅課程出嚟係好難搵到食甚或睇得好病

而家中醫課程西醫化 變得每樣都好系統化 但最後往往忽略咗中醫嘅辨證論治同整體觀念

要成為一個好嘅中醫 讀完個degree只係起步 要靠你自己不停睇古書 爭取臨床嘅機會

讀到mbbs就唔會揀chinmed啦
爭十分啊

咁打得飛機多係咪會胃虧
飲咩中藥有幫助

我聽個弱智親戚講佢地出貓
我心諗咁都好打飛機
又話大學生出貓好正常
有好多都係本身做sales個種工
想將來有hea工又搵大錢就讀中醫

你又講得不無道理 但中醫都有本身優勢

無必要中西醫對立對比

考到西醫嘅分數係高好多 但都唔代表中醫差嘅

大陸啲大學當港澳臺學生係ATM出貓唔點理你嘅

就算出貓畀你pass到 醫唔到人都係嘥料

講真 中醫個朵臭晒 就係呢啲人搞成

但真心想搞好中醫嘅 大有人在

我有另一個年紀大啲嘅朋友係大陸讀
佢就好有熱誠去學野嘅
佢都話班人日日都係玩
考試就集團式咁出貓

樓主係唔係大陸讀中醫之後學院安排當地實習，咁幾好喎，唔駛自己搵

我朋友都係咁講上面啲香港學生

但好多都係假港 新移民 拎香港身分證報大陸啲大學易好多

香港讀同大陸讀都一樣會幫你安排

見到我個弱智親戚dse 5分都冇
就覺得真係乜狗屎垃圾都收
平時見佢啲相都係玩玩玩
仲有條友痴線到話畢業後
用一年溫返曬所有野就得
唔該個執業試有咁難得咁難

因為女友身體有事，所以陪佢去咗睇中醫
我問醫師我女友而家情況如何，係咪好得七七八八
佢答我話佢唔係西醫，所以答我唔到我女友好咗幾多
我心諗咁你有把脈架嘛，你點都會知我女友脈象如何掛
利申：信中醫

有好多人都係咁 用一年時間溫個執業試

但呢啲人出嚟害人多過醫人

中醫唔係一年半年就可以掌握嘅

佢最多係背書叻 未必可以融匯貫通

所以 祝你朋友同佢將來嘅病例好運

脈象只係中醫診斷嘅其中一個手法

望聞問切 切脈放到最後 最主要係切脈客觀性太大 冇一個劃一標準

而確定病人有冇好轉主要都係由病人自身感受或症狀有冇改變善去決定嘅

所以唔似西醫咁 所有嘢都有治癒標準 我覺得病人嘅反應就係最誠實嘅治癒標準

我唔想我個弱智親戚考到

唔好話你 我都好反對大陸啲中醫藥院校收港澳臺學生收分咁低

見到我個弱智親戚係新年打撚曬飛機
講到自己幾撚出人頭地就想嘔
個陣入唔到asso又喊到成隻死狗咁
而家比間大陸大學收就當正自己local咁

點解啲暗瘡會痕？
痕親果啲都要成個月先退...

中醫醫到既病西醫未必醫到 反之亦然
濕疹就係例子
btw唔好睇香港d垃圾中醫

佢要自high就由得佢啦

反大陸讀其實都唔係啲咩馨香嘢㗎啦

中醫主要認為痕係有風

係咪退完又好快喺第二度再生？

香港都有好嘅西醫嘅

中西醫大家都有長短處嘅 配合用就對病人最好

係呀
所以好辛苦

你要搵一個信得過嘅醫生固定睇佢

呢啲唔會話一兩劑藥就會醫好嘅

耐性好重要

最有用係你啦

上個月開始睇緊
都ok，有改善，
但我反而係黎完月經又爆返出黎
請問日常生活上有冇話點樣可以減少啲風 ？

反而多人係嚟完m會好啲

你啲瘡顏色深嗎？硬嗎？會唔會有膿？

最主要都係唔好食咁多有翼嘅動物（雞鴨鵝）

蝦蟹 辛辣嘅都要戒

係，所以我都覺得好奇怪
顏色深，硬的，大部分冇膿
我都幾經常食雞肉

雞就最好盡量唔食啦

雞肉屬木 會助風

但你啲瘡我見唔到你真人都畀唔到明確嘅答案你

我諗大概可以養血祛風為主要治療方向嘅

具體都係請教吓你中醫好